[
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 学校 简介",
        "answer": "河北 经贸大学 （ 英文名 ： Hebei   University   of   Economics   and   Business ） ， 简称 HUEB ， 位于 河北省 石家庄市 ， 是 由 河北省人民政府 举办 、 河北省 教育厅 主管 的 全日制 普通 高等学校 。 学校 是 一 所以 经济学 、 管理学 、 法学 为主 ， 兼有 文学 、 理学 、 工学 、 艺术 学等 学科 的 应用 研究型 财经大学   ， 是 河北省 重点 建设 的 骨干 大学   ， 国家 一流大学 建设 二 层次 高校 。    学校 办学 历史 最早 可 上溯 至 1953 年 的 河北省 供销合作 总社 石家庄 合作 学校 。   1959 年 6 月 ， 学校 与 省 粮食 学校 合并 ， 改建 为 “ 河北省 财贸 技术 干部学校 ” 。 1960 年 8 月 ， 以 河北省 财贸 技术 干部学校 为 基础 建立 “ 河北省 商业学校 ” 。 1965 年 10 月 ， 因 北京军区 某部 选中 校址 为 驻地 等 原因 ， 学校 一度 停办 ， 于 1973 年 恢复 办学 。 1978 年 12 月 ， 学校 改为 河北 财贸 学院 。 1984 年 10 月 26 日 ， 学校 更名 为 河北 财经学院 。 1995 年 ， 河北 财经学院 与 河北 经贸 学院 、 河北 商业 高等 专科学校 合并 组建 为 河北 经贸大学 。   1998 年 6 月 ， 学校 取得 硕士学位 授予权 和 首批 硕士学位 授权点 。 2017 年 8 月 ， 学校 获批 成为 推荐 优秀 应届 本科 毕业生 免试 攻读 硕士 研究生 资格 单位 。    截至 2023 年 9 月 ， 学校 分为 北 、 南 、 西 三个 校区 办学 ， 校本部 位于 北校区 ， 南 、 西校区 为 独立 学院 — 经济 管理 学院 。 学校 本部 占地 2630 余亩 ； 设有 15 个 本科 学院 、 1 个 教学部 ， 开设 48 个 本科 招生 专业 ； 有 10 个 硕士学位 授权 一级 学科 ， 18 个 硕士 专业学位 授权点 ； 在校 本科生 、 硕士 研究生 21000 余人 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 学校 简介 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 学校 章程",
        "answer": "河北 经贸大学 章程 （ 核准 稿 ） 序言 河北 经贸大学 是 一 所以 经济学 、 管理学 、 法学 为主 ， 兼有 文学 、 理学 、 工学 、 艺术 学等 学科 的 应用 研究型 财经大学 ， 是 河北省 重点 建设 的 骨干 大学 。 河北 经贸大学 办学 起源于 1953   年 创办 的 河北省 供销合作 总社 石家庄 合作 学校 ； 1995 年   5   月 ， 河北 财经学院 、 河北 经贸 学院 、 河北 商业 高等 专科学校 合并 组建 河北 经贸大学 ； 2000   年 、 2002   年 ， 河北 财经 学校 和 河北省 电子 工业 学校 先后 并入 河北 经贸大学 。  第一章 总则 第一条   为 加强 依法 治校 ， 推进 民主 管理 ， 根据 《 中华人民共和国 教育法 》 《 中华人民共和国 高等教育法 》 《 中国共产党 普通 高等学校 基层组织 工作 条例 》 和 《 高等学校 章程 制定 暂行办法 》 等 法律 、 法规 及 相关 规范性 文件 ， 结合 学校 实际 ， 制定 本 章程 。  第二条   学校 中文名称 为 河北 经贸大学 ， 英文名称 为 Hebei   University   of   Economics   and   Business ， 缩写 为 HUEB ， 网址 为   https : / / www . hueb . edu . cn 。 学校 法定 住所 为 河北省 石家庄市 学府路 47   号 。 学校 根据 事业 发展 需要 ， 经 举办者 和 行政 主管部门 批准 可 设立 新 校区 ， 调整 校区 及 校址 。 第三条   学校 是 由 河北省人民政府 举办 、 河北省 教育厅 主管 的 全日制 普通 高等学校 ， 是 非营利性 事业单位 ， 具有 独立 法人资格 ， 依法 享有 相应 的 权利 ， 履行 相应 的 义务 ， 独立 承担 法律责任 。  第四条   学校 实行 中国共产党 河北 经贸大学 委员会 （ 以下 简称 学校 党委 ） 领导 下 的 校长 负责制 。 坚持 党委 领导 、 校长 负责 、 教授 治学 、 民主 管理 。 第五条   学校 根据 国家 法律 、 行政 法规 、 规章 及本 章程 的 规定 ， 对 学校 事务 实施 自主 管理 ， 除 法律 、 行政 法规 、 规章 另有 规定 外 ， 任何 单位 和 个 人均 不得 妨碍 学校 行使 自主权 。 第六条   学校 以 马克思列宁主义 、 毛泽东思想 、 邓小平理论 、 “ 三个代表 ” 重要 思想 、 科学 发展观 、 习近平 新 时代  2  中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 坚持 和 加强 党 对 学校 的 全面 领导 ， 全面 贯彻 党 的 教育方针 ， 坚持 社会主义 办学 方向 ， 坚持 为 党 育人 、 为国 育才 ， 落实 立德 树 人 根本任务 ， 弘扬 社会主义 核心 价值观 ， 培养 新 时代 具有 家国 情怀 、 专业知识 、 信息技术 、 职业 素养 、 国际 视野 的 复合性 应用型 新 财经 高素质 人才 。  第七条   学校 愿景 是 建设 国内 知名 的 高水平 财经大学 。 第八条   学校 实行 以校 、 院 两级 管理 为主 的 内部 管理体制 。 第二章   基本 职能 第九条   学校 以 人才培养 、 科学研究 、 社会 服务 、 文化 传承 创新 、 国际交流 与 合作 为 基本 职能 。 第十条   学校 以 立德 树 人为 根本任务 ， 坚持 人才培养 中心 地位 和 本科 教育 教学 核心 地位 ， 积极 发展 研究生 教育 ， 适当 开展 其他 层次 和 类型 教育 。 第十一条   学校 大力 倡导 科学研究 ， 鼓励 协同 创新 和 自由 探索 相结合 ， 凝炼 方向 ， 汇聚 队伍 ， 推动 学术 进步 、 科技 创新 和 成果 转化 。  学校 根据 社会 需要 、 办学 定位 及 学科建设 发展 等 ， 按照 规定 程序 进行 学科专业 设置 和 结构调整 ， 建立 学科 动态 调整机制 ， 促进 多 学科 协调 发展 ， 增强 学科 可 持续 发展 能力 。 第十二条   学校 发挥 自身 学科 优势 和 经贸 特色 ， 围绕 京津冀 协同 发展 、 雄安 新区 规划 建设 、 乡村 振兴 等 重大 国家 战略 ， 积极开展 社会 服务 工作 ， 为 国家 和 区域 经济社会 发展 提供 人才 支持 和 智力 支撑 。  3  第十三条   学校 坚持 中国 特色 社会主义 文化 发展 道路 ， 培育 和 践行 社会主义 核心 价值观 ， 继承 中华民族 优秀 传统 文化 ， 弘扬 社会主义 先进 文化 ， 吸收 和 借鉴 世界 优秀 文明 成果 ， 推动 文化 传承 创新 。  第十四条   学校 坚持 开放 办学 ， 发挥 专业 、 人才 优势 服务 国家 对外开放 战略 ， 通过 对外 交流 合作 提升 学校 办学 水平 。 第三章   教职工 第十五条   学校 教职员工 由 教师 、 其他 专业 技术人员 、 管理人员 和 工勤 人员 等 组成 。 学校 实行 教职员工 合同 聘用 制度 。  第十六条   学校 依法 依规 对 教职员工 进行 聘用 、 考核 、 晋升 、 调配 和 奖惩 等 。 教师 实行 资格 认证 、 专业 技术 职务 和 岗位 聘任 制度 ； 其他 专业 技术人员 实行 专业 技术 职务 、 岗位 聘任 制度 ； 管理人员 实行 岗位 聘任 制度 ； 工勤 人员 实行 技术 等级 、 岗位 聘任 制度 。  第十七条   学校 教职员工 享有 下列 基本权利 ： （ 一 ） 依法 依规 开展 教学 、 科研 和 岗位 要求 的 工作 ， 进行 教育 教学改革 ， 参加 学术团体 ， 开展 学术活动 。 （ 二 ） 对 学校 教育 教学 、 管理工作 享有 知情权 、 参与权 、 表达 权 和 监督权 ， 参与 学校 民主 管理 。 （ 三 ） 公平 地 获得 个人 发展 所 需 的 相应 工作 、 学习 、 进修 、 交流 、 访问 的 机会 ， 使用 学校 的 公共资源 ， 按规定 领取 相应 薪酬 。  （ 四 ） 在 工作 业绩 、 工作 能力 和 道德 水平 等 方面 获得 公  4  正 评价 ， 公平 地 获得 各级 各类 奖励 及 各种 荣誉称号 。 （ 五 ） 就 职务 晋升 、 岗位 聘任 、 福利待遇 、 评奖 评优 、 纪律处分 等 事项 表达 异议 和 提出 申诉 。 （ 六 ） 法律 、 法规 、 规章 、 学校 规定 和 合同 约定 的 其他 权利 。  第十八条   学校 教职员工 应当 履行 下列 基本 义务 ： （ 一 ） 遵守 宪法 、 法律 、 法规 和 职业道德 ， 为人师表 ， 不断 提高 政治素质 和 业务水平 。 （ 二 ） 珍惜 、 爱护 学校 声誉 ， 维护 学校 利益 ， 遵守 学校 各项 规章制度 。  （ 三 ） 勤奋工作 ， 恪尽职守 ， 完成 规定 的 教学 、 科研 和 岗位 要求 的 工作 任务 。  （ 四 ） 尊重 和 爱护 学生 ， 保护 学生 权益 ， 教书育人 ， 管理 育人 ， 服务育人 ， 促进 学生 全面 发展 。 （ 五 ） 遵守 学术 规范 ， 恪守 学术 道德 。 （ 六 ） 法律 、 法规 、 规章 、 学校 规定 和 合同 约定 的 其他 义务 。  第十九条   客座教授 、 兼职 教授 、 名誉教授 、 社会 导师 等 其他 教育工作者 ， 在 本校 从事 教学 、 科研 、 进修 活动 期间 ， 依据 法律 、 法规 、 规章 、 学校 规定 和 合同 约定 ， 享受 相应 的 权利 ， 履行 相应 的 义务 。  第二十条   学校 依法 建立 权利 保障机制 ， 维护 教职员工 的 合法权益 。  5  第四章 学生 第二十一条   学生 是 指 被 学校 依法 录取 、 取得 学籍 ， 接受 学校 培养 的 受教育者 。 对于 不 具有 学校 学籍 的 受教育者 ， 其 权利 和 义务 根据 相关 协议 确定 。 第二十二条   学生 在校 期间 依法 享有 下列 权利 ： （ 一 ） 参加 学校 教育 教学计划 安排 的 各项 活动 ， 使用 学校 提供 的 教育 教学资源 。  （ 二 ） 参加 社会 实践 、 志愿 服务 、 勤工助学 、 文娱 体育 及 科技 文化 创新 等 活动 ， 在 校内 组织 、 参加 学生 团体 ， 获得 就业 创业 指导 和 服务 。  （ 三 ） 按规定 的 条件 和 程序 申请 奖学金 、 助学金 、 助学 贷款 及其 他 资助 ， 公平 获得 交流 、 学习 和 深造 的 机会 。 （ 四 ） 在 思想品德 、 学业成绩 等 方面 获得 科学 、 公正 评价 ， 完成 学校 规定 学业 后 获得 相应 的 学历证书 、 学位证书 。 （ 五 ） 在 校内 组织 、 参加 学生 团体 ， 以 适当 方式 参与 学校 管理 ， 对 学校 与 学生 权益 相关 事务 享有 知情权 、 参与权 、 表达 权 和 监督权 。  （ 六 ） 对 学校 给予 的 处理 或者 处分 表达 异议 或 提出 申诉 ， 对 学校 、 教职员工 侵犯 其 人身权 、 财产权 等 合法权益 的 行为 ， 提出 申诉 或者 依法 提起 诉讼 。 （ 七 ） 法律 、 法规 、 规章 及 学校 规定 的 其他 权利 。 第二十三条   学生 在校 期间 依法 履行 下列 义务 ： （ 一 ） 遵守 宪法 和 法律 、 法规 ， 维护 国家 荣誉 和 利益 。 （ 二 ） 遵守 学校 章程 和 规章制度 ， 维护 学校 声誉 ， 爱护  6  学校 财产 ， 维护 学校 利益 。  （ 三 ） 恪守 学术 道德 ， 努力学习 ， 完成 规定 学业 ， 争取 全面 发展 。  （ 四 ） 按规定 缴纳 学费 及 有关 费用 ， 履行 获得 贷学金 及 助学金 的 相应 义务 。  （ 五 ） 遵守 学生 行为规范 ， 尊敬师长 ， 养成 良好 的 思想品德 和 行为习惯 。  （ 六 ） 法律 、 法规 、 规章 及 学校 规定 的 其他 义务 。 第二十四条   学校 依法 对 学生 进行 管理 、 培养 、 奖惩 。 第二十五条   学校 依法 颁发 学业 证书 和 学位证书 。 学校 为 达到 毕业 要求 的 学生 颁发 毕业证书 ； 未 达到 毕业 要求 的 学生 ， 根据 其所修 学分 情况 ， 依据 相关 规定 颁发 相应 的 学业 证书 或 学习 证明 ； 按照 国家 学位 制度 ， 对 符合 学位 授予 条件 的 学生 ， 授予 相应 学位 。  第二十六条   学校 建立 学生 权利 保障机制 ， 维护 学生 的 合法权益 ， 并 为 在 学习 和 生活 中 遇到 特殊 困难 的 学生 提供 必要 的 指导 和 帮助 。  第二十七条   学生 可 依法 向 学校 申请 成立 学生 团体 ， 学生 团体 应 在 法律 、 法规 和 规章 规定 的 范围 内 活动 ， 服从 学校 的 领导 和 管理 。  第五章 校友 第二十八条   学校 校友 包括 在 河北 经贸大学 及其 前身 学习 或 工作 过 的 学生 和 教职员工 ， 以及 被 学校 授予 各种 荣誉 学位 的 各界人士 。  7  第二十九条   学校 依法 成立 河北 经贸大学 校友 组织 ， 服务 、 联系 校友 并 对 校友 事务 实行 管理 。 第三十条   学校 以 多种形式 联系 和 服务 校友 ， 为 校友 学习 工作 提供 便利 和 服务 ， 支持 校友 事业 发展 。 第三十一条   学校 鼓励 和 支持 校友 以 各种 方式 参与 学校 改革 、 建设 和 发展 ， 对 做出 重大贡献 的 杰出 校友 给予 表彰 。 第六章   治理 体系 第一节   学校 党委 与 行政 第三十二条   学校 党委 全面 领导 学校 工作 ， 承担 管党 治党 、 办学 治校 主体 责任 ， 把 方向 、 管 大局 、 作 决策 、 抓 班子 、 带 队伍 、 保 落实 ， 支持 校长 依法 自主 开展 工作 ， 保证 教学 、 科研 、 行政 管理 等 各项任务 的 完成 。 学校 党委 由 中国共产党 河北 经贸大学 代表大会 选举 产生 ， 每届 任期   5   年 ， 学校 党委 对 党员 代表大会 负责 并 报告 工作 。 其 主要职责 是 ：  （ 一 ） 宣传 和 执行 党的路线 方针政策 ， 宣传 和 执行 党中央 以及 上级 党组织 和 本 组织 的 决议 ， 坚持 社会主义 办学 方向 ， 依法 治校 ， 依靠 全校师生 员工 推动 学校 科学 发展 ， 培养 德智体美 劳 全面 发展 的 社会主义 建设者 和 接班人 。 （ 二 ） 坚持 马克思主义 指导 地位 ， 组织 党员 认真学习 马克思列宁主义 、 毛泽东思想 、 邓小平理论 、 “ 三个代表 ” 重要 思想 、 科学 发展观 、 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 学习 党的路线 方针政策 和 决议 ， 学习 党的基本 知识 ， 学习 业务知识 和 科学 、 历史 、 文化 、 法律 等 各 方面 知识 。  8  （ 三 ） 审议 确定 学校 基本 管理制度 ， 讨论 决定 学校 改革 发展 稳定 以及 教学 、 科研 、 行政 管理 中 的 重大 事项 。 （ 四 ） 讨论 决定 学校 内部 组织 机构 的 设置 及其 负责人 的 人选 。 按照 干部 管理权限 ， 负责干部 的 教育 、 培训 、 选拔 、 考核 和 监督 。 加强 领导班子 建设 、 干部队伍 建设 和 人才队伍 建设 。  （ 五 ） 按照 党要 管党 、 全面 从严治党 要求 ， 加强 学校 党组织 建设 。 落实 基层 党建 工作 责任制 ， 发挥 学校 基层 党组织 战斗 堡垒作用 和 党员 先锋 模范作用 。 （ 六 ） 履行 学校 党风廉政 建设 主体 责任 ， 领导 、 支持 内设 纪检 组织 履行 监督 执纪 问责 职责 ， 接受 同级 纪检 组织 和 上级 纪委 监委 及其 派驻 纪检监察 机构 的 监督 。 （ 七 ） 领导 学校 思想 政治 工作 和 德育工作 ， 落实 意识形态 工作 责任制 ， 维护 学校 安全 稳定 ， 促进 和谐 校园 建设 。 （ 八 ） 领导 学校 群 团组织 、 学术 组织 和 教职工 代表大会 。 （ 九 ） 做好 统一战线 工作 。 对 学校 内 民主党派 的 基层组织 实行 政治 领导 ， 支持 其 依照 各自 章程 开展 活动 。 支持 无党派人士 等 统一战线 成员 参加 统一战线 相关 活动 ， 发挥 积极 作用 。 加强 党外 知识分子 工作 和 党外 代表 人士 队伍 建设 。 加强 民族 和 宗教 工作 ， 深入开展 铸牢 中华民族 共同体 意识 教育 ， 坚决 防范 和 抵御 各类 非法 传教 、 渗透活动 。 第三十三条   学校 党委 实行 民主集中制 ， 坚持 和 健全 集体领导 和 个人 分工负责 相结合 的 制度 。 凡属 重大 问题 都 要 按照 集体领导 、 民主集中 、 个别 酝酿 、 会议 决定 的 原则 ， 经由  9  委员会 集体 讨论 ， 作出 决定 ； 委员会 成员 要 根据 集体 的 决定 和 分工 ， 切实 履行 自己 的 职责 。 学校 党委 全体会议 每半年 至少 召开 1   次 ， 如遇 重大 问题 可以 按 其 议事规则 随时 召开 。 第三十四条   学校 党委 全体会议 闭会 期间 ， 由 其 常务委员会 行使 其 职权 ， 履行 其 职责 。 学校 党委 常务委员会 由 学校 党委 全体会议 选举 产生 ， 对 学校 党委 负责 并 定期 报告 工作 。 学校 党委 常务委员会 必须 有 半数以上 常务委员 出席 方 能 召开 ， 其中 干部 任免 等 重要 事宜 ， 应有 三分之二 以上 常委 到 会 。 学校 党委 常务委员会 议事 时 ， 必须 按照 少数 服从 多数 的 原则 ， 经 出席会议 的 委员 过半数 通过 方 为 有效 。 第三十五条   中国共产党 河北 经贸大学 纪律检查 委员会 是 学校 党内 监督 专责 机关 ， 由 党员 代表大会 选举 产生 ， 每届 任期   5   年 ， 在 学校 党委 和 上级 纪律检查 委员会 双重领导 下 进行 工作 。 主要 任务 是 ：  （ 一 ） 维护 党章 和 其他 党内 法规 ， 检查 党的路线 方针政策 和 决议 的 执行 情况 ， 协助 学校 党委 推进 全面 从严治党 、 加强 党风建设 和 组织协调 反腐败 工作 。 （ 二 ） 经常 对 党员 进行 遵守纪律 的 教育 ， 作出 关于 维护 党纪 的 决定 。  （ 三 ） 对党 的 组织 和 党员 领导 干部 履行职责 、 行使权力 进行 监督 ， 受理 处置 党员 群众 检举 举报 ， 开展 谈话 提醒 、 约 谈 函询 。  （ 四 ） 检查和 处理 党 的 组织 和 党员 违反 党章 和 其他 党内  10  法规 的 比较 重要 或者 复杂 的 案件 ， 决定 或者 取消 对 这些 案件 中 的 党员 的 处分 ， 进行 问责 或者 提出 责任 追究 的 建议 。 （ 五 ） 受理 党员 的 控告 和 申诉 ， 保障 党员 权利 不 受 侵犯 。 第三十六条   学校 党委 根据 工作 需要 和 相关 规定 ， 可 依法 设置 、 变更 或者 撤销 学校 的 党委 部门 ， 并 可 根据 实际 情况 合理 调整 党委 各 部门 的 职能 。 各 党委 部门 根据 学校 党委 的 授权 ， 履行 各自 的 职责 。  党委 各 部门 根据 工作 需要 ， 报经 学校 党委 审议 批准 后 ， 可 设立 、 变更 或 撤销 内部 组织 机构 。 党委 各 部门 负责人 由 学校 党委 任免 ， 负责 本 部门 职责 范围 内 的 工作 。  第三十七条   校长 是 学校 的 法定代表 人 ， 在 学校 党委 的 领导 下 ， 贯彻 党 的 教育方针 ， 组织 实施 学校 党委 有关 决议 ， 行使 高等教育法 等 规定 的 各项 职权 ， 全面 负责 教学 、 科研 、 行政 管理工作 。  学校 设 校长 一人 ， 副校长 若干 人 ， 协助 校长 行使职权 。 第三十八条   校长 在 学校 党委 领导 下 ， 全面 负责 学校 行政 管理工作 。 职权 包括 ：  （ 一 ） 组织 拟订 学校 发展 战略 和 规划 、 规章制度 和 年度 工作 计划 并 组织 实施 。  （ 二 ） 组织 开展 教学活动 、 科学研究 、 学科建设 、 师资队伍 建设 、 思想品德 教育 、 校园 建设 、 对外 合作 与 交流 等 活动 。  （ 三 ） 组织 拟订 校内 组织 机构 的 设置 方案 ， 按 干部 任免  11  权限 任免 内部 行政 机构 的 负责人 。 （ 四 ） 聘任 与 解聘 教师 及 内部 其他 工作人员 ， 对 学生 实施 学籍 管理 ， 依照 法律 、 法规 和 学校 规定 对 教职员工 和 学生 实施 奖励 或者 处分 。  （ 五 ） 组织 拟订 和 执行 年度 经费 预算 ， 管理 和 保护 学校 资产 。  （ 六 ） 向 党委 报告 重大 决议 执行 情况 ， 向 教职工 代表大会 报告 工作 ， 组织 处理 有关 行政 工作 的 提案 。 （ 七 ） 做好 学校 安全 稳定 和 后勤保障 工作 。 （ 八 ） 法律 、 法规 、 规章 规定 的 其他 职权 。 第三十九条   校长 办公会议 是 学校 行政 议事 决策机构 ， 主要 研究 提出 拟 由 党委 常委会 讨论 决定 的 重要 事项 方案 ， 具体 部署 落实 党委 常委会 决议 的 有关 措施 ， 研究 决定 教学 、 科研 、 行政 管理工作 。  校长 办公会议 由 校长 召集 和 主持 ， 校长 不能 与会 时 ， 由 校长 指定 的 副校长 召集 和 主持 。 会议 成员 一般 为 学校 行政 班子成员 ， 会议 必须 有 半数以上 成员 到 会 方能 召开 。 党委书记 、 副 书记 、 纪委书记 等 可视 议题 情况 参加 会议 ， 涉及 师生 切身利益 的 议题 可 邀请 师生 代表 列席 。 第四十条   校长 根据 工作 需要 ， 经 常委会 讨论 通过 ， 可 依法 设立 、 变更 或者 撤销 学校 内 的 行政部门 ， 并 可 根据 实际 情况 合理 调整 其 职能 。  各 行政部门 根据 学校 授权 ， 履行 管理 和 服务 职能 。 第二节   教学 与 科研机构  12  第四十一条   学校 设立 学院 、 教学部 、 研究院 、 所 （ 中心 ） 等 教学 、 科研机构 ， 在 学校 授权 范围 内 ， 开展 人才培养 、 学科建设 、 科学研究 等 工作 。 第四十二条   按照 事权 相宜 和 权责 一致 的 原则 ， 学院 在 学校 授权 范围 内 ， 相对 独立 地 自主 运行 。 第四十三条   教学 与 科研机构 的 职责 是 ： （ 一 ） 根据 学校 的 部署 及 授权 ， 制定 学院 发展 规划 ， 进行 学科专业 建设 、 师资队伍 建设 、 课程 建设 ， 以及 实施 教学 ， 组织 开展 科学研究 和 其他 学术活动 。 （ 二 ） 根据 工作 需要 和 党员 人数 ， 经 学校 党委 批准 ， 设立 党 的 委员会 或 总支部 委员会 。 （ 三 ） 制定 内部 工作 规则 和 办法 ， 管理 学院 人员 。 （ 四 ） 服务 学生 ， 负责 学生 的 教育 和 管理 。 （ 五 ） 设置 内部 机构 ， 并 进行 有效 管理 。 （ 六 ） 管理 和 使用 学校 核拨 的 办学 经费 、 设备 和 资产 。 （ 七 ） 行使 学校 赋予 的 其他 职权 。 第四十四条   学院 实行 党政 联席会议 制度 。 党政 联席会议 讨论 和 决定 学院 工作 中 的 重要 事项 。 主要 包括 ： （ 一 ） 学院 改革 发展 稳定 、 教师队伍 建设 、 学生 培养 等 重要 事项 。  （ 二 ） 科研 平台 、 科研 团队 建设 ， 科研项目 、 科研经费 管理 ， 科研成果 转化 、 科研 奖励 中 的 重要 事项 ， 学院 表彰 、 奖励 ， 上级 重要 表彰 、 奖励 人选 推荐 等 重要 事项 。 （ 三 ） 开展 国 （ 境 ） 内外 教学 、 科研 和 学术交流 合作 中  13  的 重要 事项 。  （ 四 ） 其他 需要 党政 联席会议 讨论 决定 的 事项 。 第四十五 条   学院 党委 （ 总支 ） 负责 学院 党的建设 和 思想 政治 工作 。 涉及 办学 方向 、 教师队伍 建设 、 师生员工 切身利益 等 重大 事项 ， 由 党委会 （ 党组织 ） 会议 先行 把关 ， 再 提交 党政 联席会议 决定 。  第四十六 条   学院 设 院长 一人 ， 可视 需要 设置 副 院长 若干 人 ， 协助 院长 履行职责 。 院长 全面 负责 本 学院 的 行政 管理工作 ， 定期 向本 学院 教职员工 大会 或 教职工 代表大会 汇报工作 。  第四十七条   学校 设立 的 教学部 、 研究院 、 所 （ 中心 ） 等 其他 教学科研 机构 ， 依据 学校 规定 设置 负责人 ， 履行 相应 的 权利 与 义务 。  第 四十八条   学校 根据 需要 可 与 其他 主体 共同 设立 联合 研究 中心 、 联合 实验室 等 机构 ， 开展 合作 研究 与 技术开发 、 社会 实践 等 活动 ， 并 可 根据 需要 对 其 进行 变更 或 撤销 。 第三节   学术 组织 第四十九条   学校 根据 需要 ， 依法 设立 学术 委员会 、 学位 评定 委员会 等 学术 组织 。  学校 学术 委员会 是 学校 最高 学术 机构 ， 统筹 行使 学术 事务 的 决策 、 审议 、 评定 和 咨询 等 职权 ， 制定 并 审议 与 学术 事务 相关 的 学校 全局性 重大 发展 规划 和 发展 战略 ， 对 学科 与 学术 队伍 建设 等 提出 建议 等 。 学校 学术 委员会 根据 工作 需要 可 设立 分支机构 。  14  学校 学位 评定 委员会 主要 负责 制定 学校 学位 授予 实施细则 ； 决定 学位 授予 工作 的 重大 事项 ； 审核 学位点 申报 、 学科 设置 调整 等 相关 事项 ； 负责 研究生 指导 教师 遴选 等 各项 工作 。 学校 学位 评定 委员会 根据 工作 需要 可 设立 分支机构 。 第五十 条   学术 组织 的 成员 按照 代表性 、 任期制 的 原则 ， 由 道德修养 高 、 学术 水平 强 的 教师 组成 。 学术 组织 负责人 和 成员 的 产生 办法 由 其 章程 规定 。 第五十一条   学术 组织 可 依照 实际 情况 ， 在 学院 设立 二级 学术 组织 ， 根据 需要 履行 其 处理 有关 学术 事务 的 职责 。 第四节   民主 管理 与 监督 第五十二 条   学校 教职工 代表大会 是 全校 教职工 参与 学校 民主 管理 和 监督 的 基本 形式 ， 其 代表 由 学校 全体 教职工 依法 选举 产生 。  学校 教职工 代表大会 可 下设 二级 教职工 代表大会 。 第五十三条   学校 教职工 代表大会 的 职权 主要 包括 ： （ 一 ） 听取 学校 章程 草案 的 制定 和 修订 情况 报告 ， 提出 修改意见 和 建议 。  （ 二 ） 听取 学校 发展 规划 、 教职工 队伍 建设 、 教育 教学改革 、 校园 建设 以及 其他 重大 改革 和 重大 问题 解决方案 的 报告 ， 提出 意见 和 建议 。  （ 三 ） 听取 和 审议 学校 年度 工作 、 财务 工作 、 工会工作 报告 以及 其他 专项 工作 报告 ， 并 提出 意见 和 建议 。 （ 四 ） 讨论 通过 学校 提出 的 与 教职工 利益 直接 相关 的 福利 、 校内 分配 实施方案 以及 相应 的 教职工 聘任 、 考核 、 奖惩  15  办法 。  （ 五 ） 审议 学校 上 一届 （ 次 ） 教职工 代表大会 提案 的 办理 情况 报告 。  （ 六 ） 按照 有关 工作 规定 和 安排 评议 领导 干部 。 （ 七 ） 通过 多种 方式 对 学校 工作 提出 意见 和 建议 ， 监督 学校 章程 、 规章制度 和 决策 的 落实 ， 提出 整改意见 和 建议 。 （ 八 ） 讨论 学校 与 学校 工会 商定 的 其他 事项 。 教职工 代表大会 的 意见 和 建议 ， 以 会议 决议 的 方式 做出 。 第五十四条   学校 工会 为 教职工 代表大会 的 工作 机构 。 在 教职工 代表大会 闭会 期间 ， 学校 工会 负责 组织 传达 教职工 代表大会 精神 ， 督促检查 教职工 代表大会 决议 的 落实 ， 组织 各 代表团 及 专门 委员会 的 活动 ， 主持 召开 教职工 代表团 长 、 专门 委员会 负责人 联席会议 。 第五十五 条   河北 经贸大学 学生 （ 研究生 ） 代表大会 是 学生 参与 民主 管理 和 监督 的 基本 形式 ， 代表 由 全体学生 （ 研究生 ） 依法 选举 产生 。 河北 经贸大学 学生 （ 研究生 ） 代表大会 在 学校 党委 领导 下 ， 按 其 章程 开展 活动 ， 闭会 期间 由 学生会 、 研究生 会 代为 行使职权 。 第五十六条   学生会 和 研究生 会 在 法律 、 法规 和 国家 相关 规定 的 范围 内 ， 制定 章程 并 按 其 处理 学生 自身 事务 。 学生会 和 研究生 会 可 根据 学校 规定 推选 代表 出席 、 列席 与其 学业 、 生活 、 奖惩 有关 的 各种 学校 会议 。 第五十七条   学校 共青团 是 学校 先进青年 的 群 团组织 ， 在 学校 党委 和 上级 团委 的 领导 下 ， 按照 《 中国 共产主义 青年  16  团 章程 》 开展 工作 。  第五十八 条   学校 内 各 民主党派 组织 及 社会 团体 按照 各自 章程 开展 活动 。  各 民主党派 成员 和 无党派人士 及 社团 团体 成员 参与 学校 民主 管理 和 监督 ， 在 本职 岗位 上 为 学校 改革 、 建设 和 发展 发挥 积极 作用 。  第五十九 条   校内 各 群众组织 在 学校 党委 统一 领导 下 ， 依照 各自 章程 开展 活动 。  第七章   经费 、 资产 与 服务 保障 第六十条   学校 的 经费 来源 主要 包括 财政 补助 收入 、 上级 补助 收入 、 事业 收入 、 经营收入 、 附属 单位 上缴 收入 、 其他 收入 和 基本建设 拨款 收入 等 。 学校 积极 拓展 办学 经费 来源 渠道 ， 鼓励 和 支持 校内 各 单位 面向社会 筹措 教学科研 经费 、 各类 奖助 基金 及其 他 办学 资源 。 第六十一条   学校 坚持 勤俭 办学 方针 ， 努力 建设 节约型 校园 ， 按照 预算 绩效 管理 要求 不断 提高 资金 使用 效益 。 第六十二 条   学校 实行 统一 领导 、 集中管理 的 财务管理 体制 。  学校 建立健全 经济 责任 制度 和 审计 监察 制度 ， 完善 监督机制 ， 保证 资金 运行 安全 。  第六十三条   学校 资产 是 指 学校 占有 和 使用 的 、 依法 确认 为 国家所有 的 各种 经济 资源 ， 包括 流动资产 、 固定资产 、 在建 工程 、 无形资产 和 对外 投资 ， 以及 依法 认定 为 学校 占有 、 使用 的 其他 权益 。  17  学校 对 学校 资产 依法 依规 进行 自主 管理 ， 依法 依规 进行 占有 、 使用 和 处置 。  第六十四 条   学校 实行 统一 领导 、 归口 管理 、 分级 负责 、 责任 到 人 的 资产 管理体制 ， 建立健全 国有资产 管理制度 ， 合理配置 资源 ， 保证 学校 资产 安全 、 完整 ， 防止 国有资产 流失 ， 提高 资产 使用 效率 。  第六十五条   学校 依法 保护 并 合理 使用 学校 土地 使用权 、 校名 、 学校 声誉 等 各种 无形资产 ， 积极 维护 学校 的 合法权益 和 良好形象 。  第六十六 条   学校 设立 图书 、 档案 、 网络 信息 和 后勤 等 公共服务 机构 ， 不断完善 相关 管理 和 服务体系 ， 为 教职员工 和 学生 提供 文献 信息管理 、 档案管理 、 网络 信息 、 后勤保障 、 医疗卫生 等 服务 ， 保障 教学 、 科研 、 管理 等 各项 工作 的 顺利开展 。  第六十七条   各 公共服务 机构 依 学校 授权 和 相关 规章制度 履行 服务 职能 。  第六十八条   与 学校 有 附属 关系 的 具有 独立 法人资格 的 单位 ， 依法 实行 相对 独立 的 运营 与 管理 。 第六十九条   学校 实行 法律顾问 制度 ， 法律顾问 对 学校 的 重要 法律事务 、 签署 的 协议 及 校内 制定 的 章程 草案 或 规章制度 草案 等 提供 法律咨询 意见 。 第八章   学校 标识 第 七十条   学校 校训 为 “ 严谨 为师 、 勤奋 为学 、 诚信 为 人 ” 。  18  第七十 一条   学校 校旗 为 红色 长方形 旗帜 ， 中央 印 黄色 的 “ 河北 经贸大学 ” 校名 。  第 七十二条   学校 校徽 包括 徽志 和 徽章 。 学校 徽志 形状 为 圆形 ， 外环 是 校名 和 英译名 ； 内芯 由 三个 “ 人 ” 组成 ， 喻 教书育人 、 管理 育人 、 服务育人 的 三支 队伍 ； 里面 “ JJM ” 三个 字母 为 冀 经贸 的 缩写 ， 寓 以人为本 ， 以 知识 为 基础 ， 三支 队伍 共同 培养 高素质 的 一代新人 。 学校 徽章 为 教职工 和 学生 佩戴 的 有 校名 的 长方形 证章 。 第七十三 条   学校 校歌 为 《 河北 经贸大学 校歌 》 。 第七十四条   学校 确定 每年 的 10   月 22   日为 建校 纪念日 。 第九章 附则 第七 十五条   本 章程 经 广泛 征求 师生员工 的 意见 ， 并 提交 学校 教职工 代表大会 讨论 ， 由 校长 办公会 审议 ， 学校 党委 常务委员会 审定 后 ， 经 校长 签发 ， 报 河北省 教育厅 核准 备案 后 生效 。  第七十六条   章程 修订 须 由 学校 教职工 代表大会 1 / 3 以上 代表 或 校长 办公会议 研究 提议 ， 经 学校 党委 同意 后 ， 启动 修订 程序 。  章程 修订案 的 审核 程序 依据 第七 十五条 的 规定 执行 。 第七十七条   本 章程 是 学校 的 基本 规范 ， 学校 其他 各项 规章制度 应依本 章程 制定 和 修改 ， 不得 与 本 章程 相 抵触 。 第七十八条   本 章程 由 学校 党委 常委会 负责 解释 。 第七十九 条   本 章程 自 上级 主管部门 核准 发布 之日起 生效 实施 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 学校 章程 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 校徽 含义",
        "answer": "河北 经贸大学 现 用 校徽 外形 为 圆 环形 , 环体 上部 为 江泽民 手书 校名 ， 下 为 校名 的 英译 。 中心 部位 由 三个 “ 人 ” 字 组成 ， 寓意 教书育人 、 管理 育人 、 服务育人 的 三支 队伍 共同 培养 高素质 的 时代 新人 。 三角形 内部 由 “ JJM ” 三个 字母 ( 冀 经贸 的 缩写 ) 分成 上下 两 部分 构戏 , 子 5 “ JJ ” 像 两个 舞动 的 人 ， 寓意 奋发 、 向上 的 学生 ， 字母 “ M ” 像 一本 摊开 的 书 。 总体 思路 是 以人为本 ， 以 知识 为 基础 ， 在 形象 上 实现 传统 与 现代 的 结合 ， 体现 了 学校 日日 新 的 美好 愿景 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 校徽 含义 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 学校 组织 机构",
        "answer": "分为 管理机构 、 科研机构 、 教辅 机构 、 直属 、 附属 机构 。  管理机构 ： 党委 办公室 、 学校 办公室 （ 法制 工作 办公室 ） 、 组织部 （ 党校 ） 、 宣传部 、 纪委 办公室 （ 监察处 ） 、 统战部 、 校 工会 、 校团委 、 发展 规划 部 、 学生处 （ 学生 工作部 、 武装部 ） 、 安全 工作 处 （ 部 ） 、 人力资源 处 （ 党委 教师 工作部 ） 、 财务处 、 审计处 、 教务处 、 科研处 、 校园 规划 与 建设 处 、 资产 管理处 、 离退休 人员 管理处 。  科研机构 ： 经济 研究所 、 发展 战略 与 规划 研究室 、 区域 协调 发展 研究院 、 社会 治理 研究所 、 社会 管理 德治 与 法治 、 河北省 协同 创新 中心 、 京津冀 协同 发展 河北省 协同 创新 中心 、 河北省 城乡 融合 发展 协同 创新 中心 、 尼泊尔 研究 中心 、 塞尔维亚 研究 中心 。  教辅 机构 ： 教师 培训中心 、 就业指导 服务中心 、 网络 与 信息技术 中心 、 档案馆 、 图书馆 、 国际交流 中心 、 学报 编辑部 、 《 经济 与 管理 》 杂志社 。  直属 、 附属 机构 ： 后勤 服务中心 、 校医院 、 附属中学 、 发票 博物馆 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 学校 组织 机构 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 现任 领导",
        "answer": "党委书记 ： 李晓华   校长 ： 高波   党委 副 书记 ： 张 秀山   党委 常委 、 副校长 ： 杨金田   党委 常委 、 副校长 ： 高晓峰   党委 常委 、 副校长 ： 程 瑞芳   副校长 ： 杜 红梅   党委 常委 、 纪委书记 ： 王保军   党委 常委 、 副校长 ： 田学斌   党委 常委 、 副校长 ： 李桂君 以上 便是 搜集 到 的 有关 现任 领导 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 院系 设置",
        "answer": "经济 学院 、 金融 学院 、 财政 税务 学院 、 会计学院 、 工商管理 学院 、 公共 管理 学院 、 管理科学 与 信息 工程学院 、 法学院 、 新闻 与 文化 传播学院 、 外国语 学院 、 艺术 学院 、 统计 与 数学 学院 、 生物科学 与 工程学院 、 旅游 学院 、 马克思主义 学院 、 国际 教育 学院 （ 中东欧 国际 商务 研修 学院 ） 、 研究生 学院 、 继续 教育 学院 、 经济 管理 学院 、 体育 教学部 、 经济 管理 实验 中心 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 院系 设置 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 前身 溯源",
        "answer": "河北省 供销合作 总社 于 1953 年 创办 了 石家庄 专署 干部 训练班 ， 后于 1954 年 更名 为 石家庄 合作 学校 。 1956 年 ， 学校 再次 更名 为 河北省 供销 合作社 第二 干部学校 ， 1958 年 ， 改为 河北省 商业 技术 干部学校 。 1959 年 ， 学校 与 省 粮食 学校 合并 ， 成为 河北省 财贸 技术 干部学校 。 1960 年 ， 在 河北省 财贸 技术 干部学校 的 基础 上 建立 了 河北省 商业学校 。 1965 年 10 月 ， 因 北京军区 某部 选中 校址 为 驻地 等 原因 ， 学校 一度 停办 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 前身 溯源 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 合并 发展",
        "answer": "1995 年 ， 河北 财经学院 、 河北 经贸 学院 、 河北 商业 高等 专科学校 合并 组建 河北 经贸大学 。 同年 6 月 ， 时任 中共中央 总书记 、 国家 主席 、 中央军委 主席 江泽民 为 学校 题写 了 校名 。 1998 年 6 月 ， 学校 取得 硕士学位 授予权 和 首批 硕士学位 授权点 （ 产业 经济 、 经济法学 和 企业 管理 ） 。 2000 年 ， 河北 商业学校 并入 河北 经贸大学 。 2002 年 ， 河北 电子 工业 学校 并入 河北 经贸大学 。 2003 年 3 月 ， 河北 经贸大学 财通 学院 更名 为 “ 河北 经贸大学 经济 管理 学院 ” 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 合并 发展 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 院系 设置",
        "answer": "截至 2023 年 9 月 ， 学校 有 15 个 本科 学院 、 1 个 教学部 以及 研究生 学院 、 马克思主义 学院 、 继续 教育 学院 、 经济 管理 学院 （ 独立 学院 ） ， 开设 48 个 本科 招生 专业 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 院系 设置 的 信息 。"
    },    
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 具体 院系 有 哪些",
        "answer": "截至 2023 年 9 月 ， 河北 经贸大学 设有 经济 学院、金融 学院、财政 税务 学院、会计学院、工商管理 学院、公共 管理 学院、管理科学 与 信息 工程学院、法学院、新闻 与 文化 传播学院、外国语 学院、艺术 学院、统计 与 数学 学院、生物科学 与 工程学院、旅游 学院、马克思主义 学院、国际 教育 学院（中东欧 国际 商务 研修 学院）、研究生 学院、继续 教育 学院、经济 管理 学院、体育 教学部、经济 管理 实验 中心。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 学科建设",
        "answer": "截至 2023 年 9 月 ， 学校 有 10 个 省级 重点学科 和 1 个 省级重点 发展 学科 ， 10 个 硕士学位 授权 一级 学科 ， 18 个 硕士 专业学位 授权点 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 学科建设 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 师资 力量",
        "answer": "截至 2024 年 6 月 ， 学校 有 教职工 1765 人 ， 其中 专任教师 1240 人 ， 具有 高级职称 的 611 人 ， 具有 博士学位 的 644 人 。 教师队伍 中 拥有 全国 高校 黄大年 式 教学 团队 1 个 、 国家级 教学 团队 1 个 、 全国 高校 思政课 名师 工作室 1 个 、 河北省 优秀 教学 团队 12 个 ， 拥有 国家 教学 名师 、 新世纪 百千万 人才 工程 国家级 人选 、 享受 政府 特殊津贴 人员 、 教育部 新世纪 优秀人才 支持 计划 入选者 、 全国 优秀教师 、 河北省 杰出 专业 技术 人才 、 河北省 省管 优秀 专家 、 河北省 新世纪 “ 三三三 人才 工程 ” 人选 、 河北省 有 突出贡献 中青年 科学 ( 技术 、 管理 ） 专家 、 河北省政府 特殊津贴 专家 、 河北省 拔尖 人才 （ 专技 ） 、 河北省 社会科学 优秀青年 专家 等 200 人次 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 师资 力量 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 教学 建设",
        "answer": "截至 2023 年 9 月 ， 学校 建有 国家级 实验教学 示范 中心 1 个 、 国家级 虚拟 仿真 实验教学 中心 1 个 、 国家 特色 专业 7 个 。 学校 共有 38 个 一流 本科专业 建设 点 ， 其中 国家级 11 个 ， 省级 27 个 。 拥有 以上 便是 搜集 到 的 有关 教学 建设 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 科研 平台",
        "answer": "截至 2023 年 9 月 ， 学校 建有 7 家 省级 科研 平台 和 19 个 校内 非 实体 研究 机构 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 科研 平台 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 研究成果",
        "answer": "截至 2023 年 9 月 ， 学校 承担 各级 纵向 课题 立项 603 项 ， 共 获得 省部级 以上 奖项 21 项 ， 中文 核心 期刊 及 以上 论文 450 篇 ， 出版 学术 专著 74 部 。 有 28 项 咨政 建议 得到 各级 领导 40 余次 肯定性 批示 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 研究成果 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 学术 资源",
        "answer": "据 2024 年 6 月 学校 官网 数据 ， 学校 图书馆 建筑面积 40000 平米 ， 馆藏 纸质 文献 170 余万册 ， 中外文 报刊 千余种 ， 中外文 数据库 40 个 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 学术 资源 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 学校 标志",
        "answer": "学校 徽志 形状 为 圆形 ， 外环 是 校名 和 英译名 ； 内芯 由 三个 “ 人 ” 组成 ， 喻 教书育人 、 管理 育人 、 服务育人 的 三支 队伍 ； 里面 “ JJM ” 三个 字母 为 冀 经贸 的 缩写 ， 寓 以人为本 ， 以 知识 为 基础 ， 三支 队伍 共同 培养 高素质 的 一代新人 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 学校 标志 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 精神 文化",
        "answer": "严谨 为师 、 勤奋 为学 、 诚信 为 人 以上 便是 搜集 到 的 有关 精神 文化 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 社团活动",
        "answer": "河北 经贸大学 社团 管理中心 （ 原 社团 联合会 ） 成立 于 2002 年 4 月 ， 是 在 学校 党委 的 领导 和 校团委 的 直接 指导 下 ， 全面 统筹 、 协调 、 管理 和 指导 学生 社团 的 校级 学生 组织 。 截至 2020 年 1 月 ， 中心 下设 团总支 为 协调 部门 ， 设 组织部 、 公关部 、 宣传部 、 网编部 、 办公室 、 事务部 、 财务部 七个 职能部门 ， 对 下属 的 近 70 个 社团 进行 管理 ， 并 管理 协助 各 学生 社团 开展 具有 特色 的 社团活动 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 社团活动 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 校园环境",
        "answer": "学校 位于 滹沱河 畔 ， 地处 石家庄市 西部 生态区 滨水 景观带 ， 占地 2950 余亩 ， 绿化 面积 达 40% 以上 ， 被誉为 “ 花园式 ” 校园 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 校园环境 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 学术 委员会 章程",
        "answer": "第一章   总则   第一条 根据 《 中华人民共和国 高等教育法 》 、 《 高等学校 学术 委员会 规程 》 和 《 河北 经贸大学 章程 》 及 相关 规定 ， 设立 河北 经贸大学 学术 委员会 ， 并 结合 我校 实际 情况 制定 本 章程 。   第二条 河北 经贸大学 学术 委员会 是 学校 的 最高 学术 机构 ， 统筹 行使 学术 事务 的 决策 、 审议 、 评定 和 咨询 等 职权 。   第三条 学术 委员会 的 学术 审议 工作 应 坚持 公开 、 公正 、 公平 原则 ， 倡导 学术 民主 和 学术 自由 ， 鼓励 学术 创新 ， 营造 良好 的 学术 风气 ， 维护 学校 的 学术 声誉 ， 促进 提高 学校 的 学术 水平 ， 服务 于 学校 的 发展 战略 。   第二章   组织   第四条 学术 委员会 由校 学术 委员会 和 相关 二级 教学 、 科研 、 教辅 单位 学术 委员 分会 组成 。   校 学术 委员会 组成 原则上 不 超过 33 人 ， 设 主任 1 人 ， 副 主任 3 — 4 人 （ 其中 常务副 主任 1 人 ） 。 主任 或 副 主任 负责 召集 、 主持 学术 委员会 会议 。 办公室 设 在校 科研处 ， 负责 处理 日常 工作 及 保管 学术 委员会 印章 。   各 学术 委员会 分会 组成 原则上 不 超过 7 人 ， 设 主任 1 人 ， 副 主任 1 人 ， 负责 召集 和 主持 学术 委员会 分会 会议 。   学术 委员会 的 组成 应 保持 学科 的 平衡 和 委员 的 代表性 ， 非领导职务 的 委员 应 占有 一定 比例 ， 组成 人数 为 奇数 。   第五条 学术 委员会 委员 的 基本 条件 是 ：   1 . 具有 较 高 的 学术 水平 和 在 本学科 领域 具有 较大 的 学术 影响 ， 且 原则上 应 具有 正 高级职称 ， 或 同时 具备 博士学位 与 副 高级职称 。   2 . 学风 正派 ， 坚持原则 ， 顾全大局 ， 办事 公道 ， 能 广泛 联系群众 ， 威信 较 高 。   3 . 热爱 并 关心 学校 事业 ， 能 认真 履行职责 ， 坚持 正常 工作 。   第六条 校 学术 委员会 委员 人选 由 各 单位 民主 推荐 ， 由 校长 提名 ， 校党委 常委会 讨论 通过 。 校 学术 委员会 主任 、 常务副 主任 、 副 主任 、 秘书长 由 校长 提名 ， 全体 委员 民主 表决 通过 。   各 学术 委员会 分会 委员 人选 由 各 单位 民主选举 产生 。 分会 主任 、 副 主任 由本 单位 党政 联席会 提名 ， 校 学术 委员会 审议 确定 。   校 学术 委员会 委员 可以 兼任 学术 委员会 分会 委员 、 主任 和 副 主任 。   第七条 校 学术 委员会 和 分会 每届 任期 3 年 。 委员 可以 连任 。 因 退休 原因 不能 任满 一届 者 ， 一般 不再 入选 学术 委员会 。   第八条 学术 委员会 组成 人员 因 下列 情形 不再 担任 委员 或 所任 委员会 职务 时 ， 可以 按照 程序 适时 进行 个别 调整 ， 并 对 因此 出现 的 缺额 ， 经由 相应 的 产生 办法 予以 补任 。   1 . 本人 申请 辞去 委员 或 委员会 职务 的 。   2 . 因 工作 调离 、 调整 及 健康 原因 不能 继续 和 不宜 继续 担任 委员 或 委员会 职务 的 。   3 . 因 违反 本 章程 有关 规定 免除 委员 职务 的 。   4 . 因 其他 原因 不能 和 不宜 继续 担任 委员 或 委员会 职务 的 。   第三章   职责   第九条 校 学术 委员会 的 主要职责 是 ：   1 . 制定 并 审议 与 学术 事务 相关 的 学校 全局性 重大 发展 规划 和 发展 战略 ， 对 学科 与 学术 队伍 建设 等 提出 建议 。   2 . 审议 学校 新 专业 增设 、 人才培养 方案 。   3 . 组织 评定 科研项目 、 科研 资助 、 科研 奖励 、 个人 与 集体 学术 荣誉 及 科研 优秀人才 。   4 . 审议 教学 、 学术 机构 设置 方案 ， 交叉学科 、 跨学科 协同 创新 机制 的 建设 方案 、 学科 资源 的 配置 方案 。   5 . 审议 教学科研 成果 、 人才培养 质量 的 评价 标准 及 考核办法 。   6 . 审核 和 裁决 职称 评审 及 学校 各类 事务 中 的 学术 争议 。   7 . 审议 学校 教师 职务 聘任 的 学术 标准 与 办法 ； 审议 高层次 人才 引进 岗位 人选 、 名誉 （ 客座 ） 教授 聘任 人选 ， 推荐 国内外 重要 学术 组织 的 任职 人选 、 人才 选拔 培养 计划 人选 。   8 . 提出 学术活动 建议 ， 组织 、 协调 和 推动 全校 的 学术活动 及 国内外 学术交流 。   9 . 领导 校 学术 道德 建设 委员会 的 工作 ,   审定 该 委员会 对 学术 不端 行为 的 调查 结论 ， 向 学校 领导 及 有关 部门 提出 处理 建议 。   10 . 审定 各 学术 委员会 分会 主任 、 副 主任 人选 ， 并 指导 各 学术 委员会 分会 的 工作 。   11 . 审议 学术 委员 联名 提出 的 学术 方面 的 重要 议题 。   12 . 承担 学校 委托 审议 的 其他 学术 议题 和 委托 办理 的 其他 学术 事项 。   第十条 各 学术 委员会 分会 负责 审议 、 处理 本 单位 工作 范围 内 的 学术 事宜 ， 并 承担 校 学术 委员会 委托 办理 的 学术 事项 。   第十一条 各 学术 委员会 分会 在 工作 上 接受 校 学术 委员会 的 指导 。   第四章   工作 规范   第十二条 学术 委员会 主要 通过 全体会议 履行职责 。   第十三条 学术 委员会 的 定期 会议 每学年 至少 举行 两次 。 根据 校 学术 委员会 主任 或 三分之一 以上 （ 含 三分之一 ） 校 学术 委员会 委员 的 提议 ， 可以 召开 校 学术 委员会 会议 。 根据 学术 委员会 分会 主任 或 三分之一 以上 （ 含 三分之一 ） 学术 委员会 分会 委员 的 提议 ， 可以 召开 学术 委员会 分会 会议 。   第十四条 根据 情况 和 需要 ， 校 学术 委员会 主任 、 学术 委员会 分会 主任 可以 决定 组成 专门 的 工作组 、 评审组 及 聘请 校外 相关 专家 评议 和 处理 某些 具体 事宜 。   第十五条 学术 委员会 会议 实行 民主集中制 。 对于 审议 、 评定 事项 ， 在 充分 讨论 的 基础 上 ， 通过 表决 作出 决定 。 表决 须 由 2 / 3 委员 出席会议 ， 获 半数以上 赞成票 方 为 有效 。 遇 有 紧急 事宜 需要 表决 时 ， 校 学术 委员会 主任 和 学术 委员会 分会 主任 可以 决定 进行 通讯 投票 。   第十六条 学术 委员会 在 召开 会议 时 ， 如 认为 有 必要 ， 可 要求 有关 当事人 或 专家 到 会 陈述 意见 或 接受 询问 。   第十七条 学术 委员会 认为 需 表决 的 事项 存在 尚待 调查 的 问题 ， 经 半数以上 出席会议 的 委员 同意 ， 可以 决定 对 该 事项 暂缓 表决 。   第十八条 学术 委员会 讨论 事项 与 委员 有 直接 利益 关系 时 ， 该 委员 应予 回避 。   第十九条 学术 委员 在 履行 职务 中 具有 的 权利 和 义务 是 ：   1 . 获得 有关 学校 建设 与 发展 的 信息 。   2 . 出席 学术 委员会 会议 。   3 . 就 学术 委员会 职责 范围 内 的 事项 发表意见 和 建议 。   4 . 就 学术 委员会 职责 范围 内 的 事项 进行 审议 或 表决 。 表决 时 可以 投 赞成票 、 反对票 或 弃权票 。   5 . 恪尽职守 ， 遵守 法纪 ， 公正 、 公平 地 履行职责 。   6 . 对 在 学术 委员会 会议 和 审议 活动 中 发表 的 涉及 个人 、 学科 和 单位 评价 的 言论 及 学术 委员会 认为 应当 保密 的 其他 事项 负有 保密 义务 。   第二十条 学术 委员会 委员 因 违法违纪 丧失 委员 任职 资格 ， 或 因 对 工作 不负责任 及 一年 内 不 参加 所在 委员会 或 分会 会议 与 活动 等 不再 适宜 担任 委员 职务 时 ， 应由 委员会 或 分会 决定 免除 其 委员 职务 。   第二十一条 学术 委员会 委员 因 特殊 情况 不能 出席 校 学术 委员会 会议 或 学术 委员会 分会 会议 时 ， 应 向 负责 主持会议 的 校 学术 委员会 主任 或 学术 委员会 分会 主任 请假 。 不能 出席会议 的 委员 不得 委托 其他 委员 代替 表决 和 投票 。   第五章   附则   第二十二条 本 章程 自 发布 之日起 生效 。   第二十三条 本 章程 解释权 在校 学术 委员会 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 学术 委员会 章程 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 班车 安排",
        "answer": "从西 、 南校区 开往 北校区 的 班车 每天 有 三次 ， 分别 是 早上 7 : 00 发车 ， 有 三辆 大客车 ； 傍晚 17 : 30 发车 ， 有 一辆 大客车 ； 晚上 18 : 20 发车 ， 有 一辆 中 客车 。 从 东校区 开往 北校区 的 班车 每天 有 两次 ， 分别 是 早上 7 : 00 发车 ， 有 两辆 大客车 ； 晚上 18 : 20 发车 ， 有 一辆 大客车 。 从 北校区 开往 西 、 南校区 的 班车 每天 有 三次 ， 分别 是 早上 7 : 00 发车 ， 有 一辆 中 客车 ； 傍晚 17 : 30 发车 ， 有 两辆 大客车 和 一辆 中 客车 ； 晚上 18 : 20 发车 ， 有 一辆 大客车 。 从 东校区 开往 西 、 南校区 的 班车 每天 有 一次 ， 早上 7 : 20 发车 ， 有 一辆 依 维柯 。 从东 三教 开往 北校区 的 班车 每天 有 一次 ， 早上 6 : 40 发车 ， 有 一辆 大客车 。 从 合作 路 开往 的 班车 每天 有 一次 ， 早上 7 : 00 发车 ， 有 一辆 中 客车 。 从 桥西 开往 东校区 的 班车 每天 有 两次 ， 早上 6 : 40 发车 ， 有 一辆 大客车 ； 傍晚 17 : 30 发车 ， 有 一辆 大客车 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 班车 安排 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 的 2024 校历",
        "answer": "2024 年 9 月 14 日补 第 四周 周一 课 ；  2024 年 9 月 15 日至 17 日 中秋节 放假 ；  2024 年 9 月 29 日补 第六周 周二 课 ；  2024 年 10 月 1 日至 7 日 国庆节 放假 ；  2024 年 10 月 12 日补 第六周 周五 课 ；  期末考试 周 时间 为 2025 年 1 月 1 日 元旦 放假 ；  社会 实践 一周 时间 未定 ；  寒假 时间 未定 。 以上 便是 搜集 到 的 有关 2024 校历 相关 的 信息 。"
    },
    {
        "question": "经济 学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 经济 学院 设置 了 以下 专业 ： 贸易 经济 、 电子商务 、 经济学 、 国际 经济 与 贸易 、 数字 经济   。"
    },
    {
        "question": "金融 学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 金融 学院 设置 了 以下 专业 ： 金融学 、 保险学 、 金融 工程 、 投资 学   。"
    },
    {
        "question": "政 税务 学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 政 税务 学院 设置 了 以下 专业 ： 财政学 、 税收 、 资产 评估   。"
    },
    {
        "question": "会计学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 会计学院 设置 了 以下 专业 ： 会计学 、 财务管理 、 审计学   。"
    },
    {
        "question": "工商管理 学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 工商管理 学院 设置 了 以下 专业 ： 工商管理 、 人力 资源管理 、 市场营销   。"
    },
    {
        "question": "公共 管理 学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 公共 管理 学院 设置 了 以下 专业 ： 行政 管理 、 劳动 与 社会保障 、 土地 资源管理   。"
    },
    {
        "question": "管理科学 与 信息 工程学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 管理科学 与 信息 工程学院 设置 了 以下 专业 ： 工程 管理 、 物流 管理 （ 智慧 物流 实验班 ） 、 大 数据管理 与 应用 、 计算机科学 与 技术 、 软件工程 、 网络工程 、 数据 科学 与 大 数据 技术 、 人工智能   。"
    },
    {
        "question": "法学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 法学院 设置 了 以下 专业 ： 法学   。"
    },
    {
        "question": "新闻 与 文化 传播学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 新闻 与 文化 传播学院 设置 了 以下 专业 ： 新闻学 、 广播电视 学 、 广告学 、 汉语言 文学 、 汉语 国际 教育 专业   。"
    },
    {
        "question": "外国语 学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 外国语 学院 设置 了 以下 专业 ： 英语 、 商务英语 、 日语 、 朝鲜语   。"
    },
    {
        "question": "艺术 学院 学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 艺术 学院 学院 设置 了 以下 专业 ： 视觉 传达 设计 、 环境 设计 、 绘画 、 音乐 表演 、 舞蹈 表演   。"
    },
    {
        "question": "统计 与 数学 学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 统计 与 数学 学院 设置 了 以下 专业 ： 数学 与 应用 数学 、 信息 与 计算 科学 、 统计学 、 应用 统计学   。"
    },
    {
        "question": "生物科学 与 工程学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 生物科学 与 工程学院 设置 了 以下 专业 ： 食品科学 与 工程 、 食品质量 与 安全 、 生物工程   。"
    },
    {
        "question": "旅游 学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 旅游 学院 设置 了 以下 专业 ： 旅游 管理 、 会展经济 与 管理 、 酒店 管理 、 房地产 开发 与 管理 （ 旅游 地产 方向 ）   。"
    },
    {
        "question": "国际 教育 学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 国际 教育 学院 暂未设置专业。"
    },
    {
        "question": "体育 教学部   有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 体育 教学部   暂未设置专业。"
    },
    {
        "question": "马克思主义 学院   有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 马克思主义 学院   暂未设置专业 。"
    },
    {
        "question": "继续 教育 学院 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 继续 教育 学院 暂未设置专业。"
    },
    {
        "question": "经济 管理 学院 （ 独立 学院 ） 有 什么 专业",
        "answer": "截止 到 2024 年 5 月 ， 经济 管理 学院 （ 独立 学院 ） 暂未设置专业。"
    },
        {
        "question": "省级 重点学科 产业 经济学 什么 时候 批准 的 ？",
        "answer": "产业 经济学 于 1994 年 获批"
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 会计学 什么 时候 批准 的 ？",
        "answer": "会计学 于 1994 年 获批"
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 企业 管理 什么 时候 批准 的 ？",
        "answer": "企业 管理 于 2001 年 获批"
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 理论 经济学 什么 时候 批准 的 ？",
        "answer": "理论 经济学 于 2005 年 获批"
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 金融学 什么 时候 批准 的 ？",
        "answer": "金融学 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 财政学 什么 时候 批准 的 ？",
        "answer": "财政学 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 经济法学 什么 时候 批准 的 ？",
        "answer": "经济法学 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 行政 管理 什么 时候 批准 的 ？",
        "answer": "行政 管理 于 2013 年 获批"
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 伦理学 什么 时候 批准 的 ？",
        "answer": "伦理学 于 2013 年 获批"
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 应用 统计学 什么 时候 批准 的 ？",
        "answer": "应用 统计学 于 2013 年 获批"
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 马克思主义 中国化 研究 什么 时候 批准 的 ？",
        "answer": "马克思主义 中国化 研究 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 河北 经贸大学 的 学术 学位 一级 学科 硕士点 有 哪些 ？",
        "answer": "包括 应用 经济学 、 理论 经济学 、 法学 、 马克思主义 理论 、 新闻 传播学 、 \n 计算机科学 与 技术 、 工商管理 、 公共 管理 、 统计学 、 管理科学 与 工程 "
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 河北 经贸大学 省级 重点学科 有 哪些 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 省级 重点学科 包括 产业 经济学 、 会计学 、 企业 管理 、 理论 经济学 、 \n 金融学 、 财政学 、 经济法学 、 行政 管理 、 伦理学 、 \n 应用 统计学 、 马克思主义 中国化 研究 "
    },
    {
        "question": "省级 重点学科 河北 经贸大学 专业 硕士学位 类别 有 哪些 ？",
        "answer": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 类别 有 法律 、 工商管理 、 金融 、 保险 、 税务 、 资产 评估 、 会计 、 公共 管理 、 国际 商务 、 应用 统计 、 工程 管理 、 生物 与 医药 、 审计 、 翻译 、 旅游 管理 、 设计 、 新闻 与 传播 、 电子信息 、 音乐"
    },
        {
        "question": "河北 经贸大学 学术 学位 一级 学科 硕士点 : 应用 经济学 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "学硕点 ， 应用 经济学 于 2006 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学术 学位 一级 学科 硕士点 : 理论 经济学 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "学硕点 ， 理论 经济学 于 2011 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学术 学位 一级 学科 硕士点 : 法学 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "学硕点 ， 法学 于 2011 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学术 学位 一级 学科 硕士点 : 马克思主义 理论 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "学硕点 ， 马克思主义 理论 于 2011 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学术 学位 一级 学科 硕士点 : 新闻 传播学 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "学硕点 ， 新闻 传播学 于 2011 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学术 学位 一级 学科 硕士点 : 计算机科学 与 技术 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "学硕点 ， 计算机科学 与 技术 于 2011 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学术 学位 一级 学科 硕士点 : 工商管理 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "学硕点 ， 工商管理 于 2011 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学术 学位 一级 学科 硕士点 : 公共 管理 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "学硕点 ， 公共 管理 于 2011 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学术 学位 一级 学科 硕士点 : 统计学 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "学硕点 ， 统计学 于 2011 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 学术 学位 一级 学科 硕士点 : 管理科学 与 工程 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "学硕点 ， 管理科学 与 工程 于 2019 年 获批"
    },
     {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 法律 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 法律 专业 于 2007 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 工商管理 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 工商管理 专业 于 2009 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 金融 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 金融 专业 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 保险 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 保险 专业 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 税务 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 税务 专业 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 资产 评估 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 资产 评估 专业 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 会计 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 会计专业 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 公共 管理 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 公共 管理 专业 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 国际 商务 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 国际 商务 专业 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 应用 统计 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 应用 统计 专业 于 2010 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 工程 管理 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 工程 管理 专业 于 2014 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 生物 与 医药 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 生物 与 医药 专业 于 2014 （ 2019 年 对应 调整 ） 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 审计 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 审计 专业 于 2018 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 翻译 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 翻译 专业 于 2018 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 旅游 管理 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 旅游 管理 专业 于 2018 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 设计 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 设计 专业 于 2018 （ 2023 年 对应 调整 ） 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 新闻 与 传播 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 新闻 与 传播 专业 于 2021 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 电子信息 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 电子信息 专业 于 2021 年 获批"
    },
    {
        "question": "河北 经贸大学 专业 硕士学位 : 音乐 什么 时候 被 批准 的 ？",
        "answer": "专硕点 ， 音乐 专业 于 2018 （ 2023 年 对应 调整 ） 年 获批"
    }
]